%@metapost:afrique2-2002.mp
%@Titre: Afrique Groupe II -- 2002
\[\includegraphics{afrique2-2002-2}\]
On considère le cercle $({\cal C})$ de centre $O$, point de la demi-droite $[Ay)$. La demi-droite $[Ax)$ est tangente à $({\cal C})$ en $T$. On donne $AT=9$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer une valeur approchée au millimètre près du rayon du cercle $({\cal C})$.
\item \`A quelle distance de $A$ faut-il placer un point $B$ sur $[AT]$ pour que l'angle $\widehat{OBT}$ mesure 30\degres ? (Donner une valeur approchée arrondie au millimètre.)
\end{myenumerate}